中國推社會信用「老賴地圖」，一掃就知身旁多少人欠債

中國用科技實施社會信用體系，進入全監控社會雖已不是什麼新鮮事，不過，隨便用手機掃一掃地圖就能知道（或被知道）身邊有多少人欠錢不還還是挺令人毛骨悚然的。

但這真的發生了。中國河北省高級人民法院 1月 14 日上線微信小程式「老賴地圖」測試版，可以偵測使用者 500 公尺內俗稱「老賴」的失信被執行人相關資訊，包括本名、違反了什麼規定，甚至還設計了分享機制，「方便」讓使用者隨時隨地分享身邊有多少老賴給朋友圈。

所謂失信被執行人在中國法律上的定義是經中華人民共和國各級人民法院認定的「被執行人具有履行能力而不履行生效法律文書確定的義務」，再講白話一點就是中國法院認證欠錢不還的人，他們被中國法律規定不能買不動產、搭飛機、火車時不能坐二等以上艙位、也不能住星級旅館，甚至不能旅遊度假。

當然，這個地圖也把失信的法人、其他組織含括在內。官方資訊表示，這個小程式是為了「社會公眾可以通過該小程序進行監督、舉報，進一步壓縮「老賴」生存空間，促使其主動履行生效法律文書確定的義務；形成人人知法、懂法、守法的社會氛圍。」

中國人是要管的

連座法beta

好撚正

比監控還恐怖，就是公開你的監控，仲可以分享

呢啲系統有參考性咩，中國人欠債會有幾多係有數據有紀錄？

方便第時老屈你
可能有新update

"可查看附近的人是否藏毒"

高科技奴隸社會

即是破產

完美新世界 痴線

銀行都有信用黑名單

藏有陰莖可作強姦（奸）用途

唔怪得大陸d防掃(主要防nfc)銀包咁好賣

不過香港都不遠

好正

支那真係比小說更離奇

烏托邦 強國

強國響監控方面真係舉世無雙 創意百出 中國又贏！

好撚恐怖
而家唔係淨係政府監視人民, 而係人民都可以監視人民
變左高科技版文革

反烏托邦小說嘅實踐者

大洋國原來唔係指美國
美hate今日終於炒晒車

認識朋友之前了解對方

變相文革

黑鏡

大陸唔帶銀包架喎ching

2019超越1984

英國既人面識別

建議整埋淫婦地圖

互相監控

毫無人權私隱嘅國度
成班都係豬一樣

Watchdog真人版

可以拎黎拍黑鏡

諗起blackmirror 俾人block哂講唔到野果集

法西斯到仆街

唔一定係欠債，你無賴到一定程度都會上榜（大駡機場之類）

現代式批鬥全面進場

冇晒私引

以為老納出post

Brave new world 美麗新世界啊

psyco pass

有無人知支那有咩係無監控

black mirror

急轉直下

一陣一scan啲點多都遮住幅地圖

係香港人意識未夠者，睇下外國出的新款銀包全部有RFID。

我們中国人是需要管的.gif

厲害了

Watch dog 2

香港都要出一個scan到周圍d女同過幾多條仔扑過野既app
種類係性交易 sp定情侶關係

勁似netflix黑鏡某一集
其實呢種方法好啱支那用

好撚癲

世界第一民主大國 竟然推呢類0私隱既app

George Orwell: 我既作品唔係教科書呀

喜迎香港人民，共享中國榮耀。

Link?

誠信破產

唔使識女仔lu

未睇曬black mirror或者george orwell嘅好快睇 遲啲睇你會覺得悶

坐時光機抄共產黨

借定唔借 還得到先好借

誰有錢就批斗誰

1984同美麗新世界同動物農莊一齊來

正吖！可以防住班冚家剷埋身

Paycho

如果真係做到個社會真係好完美

整埋賣淫地圖 援交地圖 ptgf地圖啦

一掃就知 邊個係

打喪屍game黎架嘛！

邊個做雞俾人捉過會唔會有顯示

CTOS